\begin{exercice}Voici les notes au dernier contrôle commun de trois
classes de 2\ieme\ du Lycée de Mathyville .
\begin{tikzpicture}[general, xscale=0.5, yscale=0.25]
 \draw[quadrillage, xstep=1, ystep=21](0,0) grid(11,21);
\draw(-1,10) node[above, rotate=90]{Note};
\draw(5, -1.5)node[below] {Nombre d'élèves};
\axeX{0}{11}{1, 2, 3,  4, 5,  6, 7, 8, 9, 10} 
\axeY{0}{21}{0,  2,   4,   6,  8,  10,  12,  14,  16,  18,  20}
\foreach \x/\y in {3/0,10/1,5/2,4/3,3/4,7/5,4/6,4/7,3/
8,6/9,6/ 10,3/ 11,2/ 12,5/ 13,3/ 14,3/ 15,4/ 16,3/ 17,7/ 18,6/ 19,9/
20} {\draw[fill=B1prime, color=B1prime, line width=0.6mm, line cap=butt] (0,\y)-- (\x,\y);}
\end{tikzpicture}

Déterminer les premier et troisième quartiles ainsi qu'une médiane afin de
partager les trois classes en quatre groupes d'aide personnalisée.
\end{exercice}

